【有片】台灣女仔寫畀譚德塞嘅公開信

【An open letter to Dr Tedros 一封致予譚德塞博士的公開信】

This is an open letter to Dr Tedros, the Director General of the WHO, in response to the accusations against Taiwan during the 8th of April WHO press conference.
這是一封致予世界衛生組織幹事長譚德塞博士的公開信，並針對其於4/8世衛記者會上對臺灣的公開指控，提出回應。

Dear Dr Tedros,
I am Vivi Lin from Taiwan, a current undergraduate student studying Infectious Diseases in the UK.
親愛的譚德塞博士，
我是Vivi Lin，一位目前正在英國念傳染病的臺灣大學生。

Upon hearing your response in the press conference today, I was utterly shocked and saddened that such misleading allegations could come from a supposedly respected health professional and the head of the world’s most influential international health organisation.
今天在聽聞您，作為現今世界上最具影響力的醫衛組織（WHO）的領導人，於世衛記者會上提出針對臺灣的不實指控，我深感錯愕及失望。

As a student who has been working closely with Taiwanese and British Medical and Health-related NGOs, I can affirm that there has never been any disrespectful comments from our government and our diplomats towards you and the African continent due to race, culture or skin colour.
身為一名在臺灣及英國的多個醫衛非政府組織服務的學生，我可以肯定地說，臺灣官方從未針對您及非洲人民，做出任何基於種族、文化或膚色的負面評論。

I am aware that there are various petitions online urging for your resignation from the WHO. However, none of the requests or criticisms were based on discriminations against your race or skin colour, nor people from the African continent.
我知道現在網路上有許多要求您辭去世衛幹事長職務的連署，但這些要求，都並非基於您的種族、膚色，或是針對非洲人民的歧視。

Taiwan has been striving to contribute as much as possible to the international community and to be a part of the global team in combating this pandemic. Although we have been excluded from the WHO, we have never given up. Our government has done an exemplary job in containing the virus, a feat that has been praised by officials and health professionals from all around the world. And now, as we have some spare capacity, we are sending aid to our allies and other countries, including those in America, Europe and in Africa who have been harshly impacted by the outbreak.

臺灣一直以來都非常努力地在為國際社會的醫衛做出貢獻，我們也始終希望能在這場全球傳染病戰役中，與世界站在一起。
即便我們被世衛排除在外，臺灣也從未放棄貢獻一己之力。
臺灣在這次COVID19防疫上的傑出成果，是世界有目共睹的。而現在，當我們有額外的資源時，也不吝於分享給我們在美洲、歐洲及非洲的友邦與其他正在受到疫情影響的國家。

According to our health professionals who used to work closely with various countries in Africa, a temporary hospital has been built by Taiwan in Eswatini at the moment, and some important medical supplies sent by Taiwan are finding their way to Africa as well.
根據我們曾在非洲駐點過的醫衛工作者指出，臺灣正在協助史瓦帝尼建立臨時醫院，也同時在安排許多醫療用品援助。

With all the aforementioned in mind, how can you, in a few sentences, attempt to smear Taiwan’s reputation with such irresponsible and false accusations?
而根據上述所有資訊，（譚德塞博士）您怎能用簡單幾句謬誤的指控，不負責任地污衊世界對臺灣的印象呢？

In the past two days, WHO hosted webinars in regards to how we, as individuals or as health professionals and officials, should confront the current info-demic. Ironically, just right after the webinar, Dr Tedros, as the DG of the WHO, was accusing Taiwan with misinformation.
在過去兩天當中，世衛舉辦了以「疫情假資訊」為題的線上研討會，提供個人、醫衛人士及官員一些面對疫情假資訊的建議。
然而，多麼諷刺的是，就在研討會剛結束的時候，世衛幹事長即帶頭用不實的資訊指控臺灣。

I firmly believe that health is a fundamental human right that should not be denied despite differences of any kind. Health for all, leave no one behind is also the core value that the WHO stands for. Please do not forget your dedication as a public health professional and the vows that you made when you ascended to the honorable position you are sitting at right now - health of people in the world comes first, not politics.
我一直相信，健康，是所有人皆擁有的基本人權。
全民健康，沒有人應被排除在外，也是世衛堅守的核心價值。
（譚德塞博士）請不要忘記您作為一個公衛專家的信念，以及您接任幹事長時所立下的誓言——「全球人民的健康當為第一位，而非政治。」

We are now facing the most challenging health crisis of our time. Taiwan cares about people’s health. We are willing to help, and we are helping now. Taiwan is a country that stands for progressive values, and we, as the Taiwanese people, are also known for our appreciation for diversity. We have never criticised you nor your actions based on your race, culture or skin colour.
全球現在正在面臨這個世代最嚴竣的健康危機，而臺灣不僅在乎所有人的健康，更願意幫忙、正在幫忙。
臺灣是一個相信進步價值的國家，臺灣人民，更是始終尊重多元、擁抱多元。我們從未因為基於您的種族、文化或膚色，而提出質疑。

I, on behalf of my beloved country and people, am now asking for an apology from you under the current circumstance.

現在，我與我熱愛的國家和臺灣人民，要求您針對4/8的不實指控，提出道歉！

Thank you for your time.
感謝。

Vivi Lin
2020.4.8

#StandWithTW
#TaiwanHelps
#DrTedros #WHO
#Coronavirus #COVID19

台灣人幫左我地咁多，希望大家都幫手推下

大家入去like share comment啦

推

push

放上twitter呀記得

譚德塞：你可以不尊重我，但不能不尊重非洲

pish

ccp virus

譚得塞：Sorry I can't hear. (Get lost!)

冇全身片，可惜

幫手入去comment

Pish

黑奴：tldr

Racist

BLOCKED

推到痰狗冚家產

推 CLS

要痰狗不得好死

push and thanks for sharing.
commented and liked the video too.

非洲 支那

1

台灣封關其實對經濟影響應該唔細
但因為未爆先封 反而經濟活動得以延續
歐美因一時利益賠上巨大既損失
如果今役都仲未認清中共假消息威力 咁以後真係叫歐豬美豬不為過
Fool me once, shame on you
Fool me twice, shame on me

臺灣的未來

香港都有許穎婷

。

#StandWithTW
#TaiwanHelps
#DrTedros #WHO
#Coronavirus #COVID19

到時又會扮聽唔到

寫咁多嘢把撚咩，兩個字：「FUCK YOU」
完

一句fuck you 力架咪得

有冇twitter links？

臺灣人：「臺灣是一個相信進步價值的國家，臺灣人民，更是始終尊重多元、擁抱多元」

連登仔：「fuck you 力架」

思想野蠻到同世界脫哂節仲學人講國際戰線

Stand with TW
Stand with HK

奶共奶到盡

因為好多台灣人屌柒佢黑人

CLS

香港人做抽水角色就可以

推呀

英文好好聽

tui

好撚靚女

好勁

Tweet左 @埋隻黑奴

快啲CLS

Push

你老母做雞俾狗屌果陣記住叫d客影多幾張全身照

使乜講咁多死黑鬼收支那錢令到疫情全球大爆發，支那，黑鬼同佢班食支那幼齒嘅畜牲都要立即負責，自殺以死謝罪

死黑鬼臭黑鬼nigger nigga

突然覺得
香港真係賤過地底泥

對住呢條死nigga真係唔使咁客氣
而家屌撚爆佢祖宗十八代都唔夠gur

Dear Dr Tedros,

Fuck you nigger!

Yours sincerely,
Lihkger

英文一流

Dr Tedros ? fuck off

支持台灣

To 譚德塞：

屌你老母臭閪死nigga

香港人上

Tedros: who?

好靚氣質呢樣嘢冇得呃人

篇文有骨好好睇
反抽佢叫人唔好傳fake news但自己就傳
老老豆豆痰生塞唔出聲既本身都無事
佢無啦啦係咁講台灣同火水救火無分別，仲draw多啲attention

推
幫台灣提升國際地位係削弱支共嘅一個好方法

屌同紫尿楊一撚樣人地批評你話你食禁藥，仲拉埋咩你屌我得，屌中國人就唔得去講

Twitter手足要幫手

係黑支那

譚德塞條仆街，全世界都喊打仲咁多野講！

你地隨便笑我地呢班智力300既連登仔，人地雖然年紀細細打國際線
我地連登仔可能仲細過佢但已經每日上連登火力全開恥笑緊全世界確診病患，我地連登仔係做大事做實事

冇人話過非洲/黑人

全部野都係針對住譚黑塞（支那狗）一隻生番

Well said!!! 推！推！推!

單係睇依個po有幾多人繼續拎膚色黎講
就知道我既批評算唔上「以偏概全」
而係一個急需要正視既問題

係中國努力嘗試挪用進步價值既話語
去包裝自己既霸權議程時候
而連登仔係調返轉黎做
為求一時痛快，以各種趕客、被視為野蠻既行為
拉遠香港同自由世界距離

譚德塞：睬你都戇鳩！

仲要係靚女都無人推

阿滴都冇用 點解佢會得？

台灣新生代係可以同日本人，新加坡人平起平坐，甚至超越。

去Twitter tag返佢

有冇濃縮剪接版？ 4分幾太長

無聊係youtube睇吓外國新聞報導，勁多五毛account係到帶風向話台灣想入WHO被拒就係到種族歧視

直接fk u nigga咪算啦